**SIG SSG 2000**是由[SIG Arms](../Page/SIG_Arms.md "wikilink")（[Swiss
Arms](../Page/Swiss_Arms.md "wikilink")）在1960年設計及制造的[旋轉後拉式槍機](../Page/手動槍機.md "wikilink")[狙擊步槍](../Page/狙擊步槍.md "wikilink")，在[歐洲](../Page/歐洲.md "wikilink")、[亞洲及](../Page/亞洲.md "wikilink")[美国的執法部門比較常見](../Page/美国.md "wikilink")。

SSG解為「精確射手步槍」（[德語](../Page/德語.md "wikilink")：Scharf Schutzen Gewehr）。

## 歷史及設計

SSG 2000由[Sauer
80/90靶槍衍生而成](../Page/Sauer_80/90.md "wikilink")，採用[旋轉後拉式槍機系統](../Page/手動槍機.md "wikilink")，裝有兩段扳機，重槍管及槍口消焰制退器，木製[槍托](../Page/槍托.md "wikilink")，槍托上的貼腮托板高低調。

SSG 2000沒有[機械瞄具](../Page/機械瞄具.md "wikilink")，而是以Schmidt & Bender
X1.5-6×42或[蔡司](../Page/蔡司.md "wikilink") Diatal ZA 8×56T瞄準鏡作預設瞄準具。

SSG 2000在1989年開始由[瑞士](../Page/瑞士.md "wikilink")[SIG
Arms現稱](../Page/SIG_Arms.md "wikilink")（[Swiss
Arms](../Page/Swiss_Arms.md "wikilink")）和[德國](../Page/德國.md "wikilink")[西格&紹爾](../Page/西格&紹爾.md "wikilink")（Sauer
&
Sohn）共同生產，裝備多個國家警隊，包括[瑞士](../Page/瑞士.md "wikilink")、[阿根廷](../Page/阿根廷.md "wikilink")、[英國](../Page/英國.md "wikilink")、[約旦](../Page/約旦.md "wikilink")、[馬來西亞](../Page/馬來西亞.md "wikilink")、[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")\[1\]、[香港警務處](../Page/香港警務處.md "wikilink")[特別任務連及其他國家](../Page/特別任務連.md "wikilink")。

## 使用國家和地區

  -
  - \[2\]

  -   - [香港警務處](../Page/香港警務處.md "wikilink")[特別任務連](../Page/特別任務連.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -   - [警政署](../Page/警政署.md "wikilink")[維安特勤隊](../Page/維安特勤隊.md "wikilink")
      - [霹靂小組單位](../Page/中華民國特種警察.md "wikilink")
      - 除暴特勤隊

  -   -
  -
  -
## 參考

  - [SIG SSG 3000](../Page/SIG_SSG_3000狙擊步槍.md "wikilink")
  - [SIG SG 550](../Page/SIG_SG_550突擊步槍.md "wikilink")
  - [步槍子彈列表](../Page/步槍子彈列表.md "wikilink")

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - —[SIG
    Arms官方主頁](https://web.archive.org/web/20070405195751/http://www.sigarms.com/Default.aspx)

  - —[Modern Firearms—SIG-Sauer
    SSG 2000](https://web.archive.org/web/20090220165546/http://world.guns.ru/sniper/sn39-e.htm)

  - —[D Boy Gun World—SIG SAUER
    SSG2000](http://firearmsworld.net/sigsauer/ssg2k3k/SSG2000.htm)

[Category:栓動式步槍](../Category/栓動式步槍.md "wikilink")
[Category:狙击步枪](../Category/狙击步枪.md "wikilink") [Category:.300
Winchester
Magnum口徑槍械](../Category/.300_Winchester_Magnum口徑槍械.md "wikilink")
[Category:7.62×51毫米槍械](../Category/7.62×51毫米槍械.md "wikilink")
[Category:德國槍械](../Category/德國槍械.md "wikilink")
[Category:瑞士槍械](../Category/瑞士槍械.md "wikilink")

1.  [1](http://www.ptpolice.gov.tw/_Teams/mobile/CmsShow.aspx?Parm=200718112014797,2006112110379234,5)

2.  <https://sites.google.com/site/worldinventory/wiw_eu_germany>